如果能夠讓你失去感受苦與樂情緒 你會唔會接受？

唔會感受到痛苦 悲傷 苦悶
唔會感受到快樂 幸福 成就感

你大腦失去感性思考fonction
可以讓你不再有感受情緒 同反應情緒既能力
包括 唔會感受到自己同他人情緒波動

從而徹底消滅痛苦 煩惱 苦悶 等一切負面情感
（當然亦同時消滅快樂 幸福等一切正面情感）

一個純理性思考人類 無痛苦 無苦悶
你會接受/不接受？

接受

不接受

咁樣做人冇意思架啦 會咩都唔想追求.

印象中有人對老鼠做過類似實驗，損毀左老鼠個獎勵系統，冇幾耐就因為冇食野死左

但做人本來就沒咩意思
人生意義只係一場自我安慰既打稻草人遊戲

用理性思考活下去 因為人類係有智慧生物
刻在DNA裡面的生物本能亦會驅動你活下去

空有理性、智慧的話係冇用的
結果會係"能夠選擇，但無法做決定"，
因為情感同慾望既功能就係令我地知道咩係重要，

呢點從腦傷病人身上可以睇到，例子大有人在，當損傷左理智與情感、動機既橋樑區域，幾聰明既人都會出現選擇困難

更何況本能同情緒係密不可分

都係唔認真了，你落實試完再同我講

唔會感受到痛苦 悲傷 苦悶
唔會感受到快樂 幸福 成就感

本身已經無下面，唔知點解感受呢類情緒嘅能力好微弱
宜家想學習無埋上面

拎電車難題做反駁例子
如果純理性思考 就會直接拉手製車死一件 救其他5件
因為五條命點都比一條命多 (5>1)

如果有感情思考 反而係會猶豫 無法做出決定
究竟殺一個救五個 定係殺五個救一個
無論殺一個定殺五個都係殺人 感情上掙扎 降低咗做事效率